{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073912",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0019585",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 외리 문양전 일괄(扶餘 外里 文樣塼 一括)"
    },
    "text": "忠清南道扶余郡窺岩面外里の古いお寺の跡で出土された百済時代のレンガは1963年には宝物に指定されました。このレンガは多彩な文様が浅い扶助の形式で装飾された後、焼いて作られており、1937年3月に150点のレンガの破片が出土されました。このうち42枚は完全な形で、そのうち8枚の文様戦は宝物に指定されました。この文様戦は正方形に、一辺は約29センチで厚さは4センチです。毎前のの四隅には溝が掘られており、前らを連結してまでことができるように作られています。この私たちの表面には蓮華文、ワウンムン、鳳凰文、バンリョンムン、耳型文、サンギョンムン、耳ヒョンサン経文、鳳凰山経文など8種の模様が浮き彫りされています。この8種の文様戦はそれぞれ異なる形式で表現されています。ヨンファゴール前は大きな子房を中心に小さな花芯が取り囲んでおり、ワウンムンチョンは小さな蓮花文が円形内に配置されています。鳳凰のゴールは大きくて優雅な鳳凰一ぴきで行われており、バンリョンゴール前は大きな龍をモチーフにしています。貴兄のゴール前は鬼の形状に代表され、耳ヒョンサンギョンムンチョンは鬼の形と怪石の形のカンナムグ・デチドン)ヘアムが調和し、配置されています。景色のゴール前は川と山が描写されており、景色の中にはお寺や僧侶の姿が見えます。鳳凰山ギョンムンチョンは峰や雲、鳳凰の姿が特徴であり、以前は百済時代の絵画に対する重要な資料に見えます。これらの文様前の特徴と製作技法は中国南朝の影響を受けたものと考えられています。また、日本の壁の前科鳳凰ゴール前は百済文化の影響を受けたことを知ることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古いお寺の跡はどこにありますか？",
            "answer": "忠清南道扶余郡窺岩面外里にあります。"
        },
        {
            "question": "百済時代のレンガはいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "レンガはどのような装飾がされていますか？",
            "answer": "レンガは多彩な文様が浅い扶助の形式で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "破片として出土されたレンガの数は何点でしたか？",
            "answer": "150点のレンガの破片が出土されました。"
        },
        {
            "question": "完全な形で出土したレンガの枚数はいくつですか？",
            "answer": "42枚です。"
        },
        {
            "question": "宝物に指定された文様戦の枚数はいくつですか？",
            "answer": "8枚です。"
        },
        {
            "question": "文様戦の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "正方形で、一辺は約29センチで厚さは4センチです。"
        },
        {
            "question": "文様戦の四隅には何が掘られていますか？",
            "answer": "四隅には溝が掘られています。"
        },
        {
            "question": "どのような文様が浮き彫りされていますか？",
            "answer": "蓮華文、ワウンムン、鳳凰文、バンリョンムン、耳型文、サンギョンムン、耳ヒョンサン経文、鳳凰山経文など8種の模様が浮き彫りされています。"
        },
        {
            "question": "これらの文様はどのような形式で表現されていますか？",
            "answer": "それぞれ異なる形式で表現されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 503,
        "QA": 314
    }
}